.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: archetype-multiclass
.. _archetype--Champion:

Чемпион (`Champion (Archetype) <https://2e.aonprd.com/Archetypes.aspx?ID=4>`_)
-------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Вы дали торжественную клятву своему божеству, которое даровало вам силу чемпиона для помощи вашему делу.


Мультиклассовые персонажи чемпионы (Multiclass Champion Characters)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Архетип чемпиона значительно улучшает защиту, особенно доспехи.
Для персонажа это отличный способ получить уровень мастерства владения доспехом или мощную реакцию для защиты.


.. _arch-feat--Champion--Dedication:

Посвящение чемпиона (`Champion Dedication <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=686>`_) / 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- архетип
- посвящение
- мультикласс

**Предварительные условия**: Сила 14, Харизма 14

----------

Выберите божество и побуждение, как если бы вы были чемпионом.
Вы становитесь обучены обращению с легкими, средники и тяжелыми доспехами.
Вы становитесь обучены Религии и навыку связанному с вашим божеством; для каждого из этих навыков, которому вы уже были обучены, вы можете стать обученным другому навыку на свой выбор.
Вы становитесь обучены КС класса чемпиона.

Вы становитесь связаны анафемой вашего божества и должны следовать кодексу чемпиона и мировоззрению, требуемому вашим побуждение.
Вы не получаете любые другие возможность от вашего выбора божества или побуждения.

**Особенность**: Вы не можете выбрать другую способность посвящения, пока не получите 2 другие способности из архетипа чемпиона.


.. _arch-feat--Champion--Basic-Devotion:

Основная преданность (`Basic Devotion <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=687>`_) / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Champion--Dedication`

----------

Вы получаете способность чемпиона 1-го или 2-го уровня.


.. _arch-feat--Champion--Resiliency:

Чемпионская стойкость (`Champion Resiliency <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=688>`_) / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Champion--Dedication`, класс дающий за уровень не более 8 + модификатор Телосложения ОЗ

----------

Вы получаете дополнительные 3 ОЗ за каждую имеющуюся у вас классовую способность архетипа чемпиона.
По мере продолжения получения классовых способностей архетипа чемпиона, вы продолжаете получать дополнительные ОЗ таким способом.


.. _arch-feat--Champion--Healing-Touch:

Исцеляющее касание (`Healing Touch <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=689>`_) / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Champion--Dedication`

----------

Вы получаете заклинание преданности соответствующее вашему побуждению (:ref:`spell--focus--Lay-On-Hands` для паладина, искупителя и освободителя).

Если у вас еще не было запаса Очков Фокусировки, то вы его получаете с 1 ОФ, которое можете восстановить используя :ref:`action--Refocus` молясь или служа своему божеству (для подробностей смотрите описание класса чемпиона - :ref:`class-feature--Champion--Devotion-Spells`).


.. _arch-feat--Champion--Advanced-Devotion:

Сильная преданность (`Advanced Devotion <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=690>`_) / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Champion--Basic-Devotion`

----------

Вы получаете 1 способность чемпиона.
С целью соответствия предварительным условиям, ваш уровень чемпиона равен половине уровня персонажа.

**Особенность**: Вы можете выбрать эту способность более одного раза.
Каждый раз, выбирая ее, вы получаете другую способность чемпиона.


.. _arch-feat--Champion--Reaction:

Реакция чемпиона (`Champion's Reaction <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=691>`_) / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Champion--Dedication`

----------

Вы можете использовать :ref:`class-feature--Champion--Reaction` связанную с вашим побуждением.


.. _arch-feat--Champion--Divine-Ally:

Божественный союзник (`Divine Ally <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=692>`_) / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Champion--Dedication`

----------

Вы получаете особенность :ref:`class-feature--Champion--Divine-Ally` на свой выбор.


.. _arch-feat--Champion--Diverse-Armor-Expert:

Разносторонний эксперт доспехов (`Diverse Armor Expert <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=693>`_) / 14
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Champion--Dedication`, эксперт в защите без доспеха, или в одном или более видах доспеха

----------

Ваш уровень мастерства легких, средних, тяжелых доспехов и защите без доспехов увеличивается до эксперта.





.. include:: /helpers/actions.rst